港府回函聯國 屈急救員「暴徒」

節錄

港府回函聯國 屈急救員「暴徒」

多名義務急救員及醫護去年在理大被捕，引起國際關注。

【本報訊】聯合國特別報告員今年2月致函港府，關注反送中運動期間有義務急救員及醫護被捕等事件。事隔三個月，聯合國上月底終獲回應，港府一如既往稱相關指控完全失實，強調去年11月未在理大拘捕任何醫護人員，8.31太子站事件中也未阻撓急救員救援，更指警員已為傷者急救。

聯合國人權理事會三名特別報告員及任意拘留問題工作組副主席，2月19日聯名去信中國外交部，指香港接連有義務急。。。。。。。。。。，義務急救員被拒絕進站救治傷者；尖沙嘴一名女急救員被警方的布袋彈射中右眼致失明等。
否認於理大拘醫護

據聯合國網頁，今年5月28日才接獲中國政府及港府回應。港府反駁時大篇幅講述理大一役的「暴徒」行為，指「暴徒」慣。。。。。。。。。。是急救員的被捕者，均沒急救資格。不過，回覆中完全未提及當晚有擔任義務急救員的註冊醫護人員被拘捕。

港府又於回覆中指，去年8月一名女子在尖沙嘴被射爆眼事件，沒資料顯示她是醫療人員，她當時亦無穿反光背心等衣。。。。。。。。。。過，對於有媒體清楚拍攝到義務急救員被阻止進入站內救援，港府回應隻字不提。

■記者陳沛冰

影哂相同片都話無做過

又係人地錯啦

偕建解決左等於無

屌你老母又老屈

有事果陣就話多謝醫護
無事果陣叫人黑護